施永青：「進化論」說明哪一個民族可以留存下來，主要是看其民族的DNA可有足夠的愛國情懷

在上一篇文章中，介紹了魯迅的七絕──自題小像。

靈台無計逃神矢，風兩如磐暗故園。

寄意寒星荃不察，我以我血薦軒轅。

魯迅寫這首詩的時候，中國受盡列強欺凌，人民生活在水深火熱之中，魯迅為此非常「上心」，所以有「靈台無計逃神矢」之感。為甚麼會欲逃無計呢？魯迅以「神矢」作比喻，以說明「國家興亡，匹夫有責」是上天的安排，個人無法逃避。

上一篇文中，我進一步以人無法選擇出生地點與出生年代去說明，人出生成為哪一個國家的國民是神的旨意，我們沒有能力加以修改。

然而，用神的旨意去解釋這個問題，不一定人人會接受，必須有更客觀的說法，才可以令更多人明白國族觀念是怎樣產生的。以下我打算用天主教近年亦得承認其存在意義的「進化論」，來說明這個問題。

一般動物都會有血緣意識。父母會照顧自己的子女，因為如果遺傳基因中缺乏這種傾向的品種，子女的存活機會一定會減低。經過千萬年的不斷篩選，動物都有十分強的血緣意識。母親為了保護自己的下一代，常願意以死相博。群居動物還會「不獨親其親，子其子」。狼群就會不分彼此地撫養族群的下一代。

人類最初是以母系血緣來組合的，原因是只有母親才可以確知誰是自己的子女，男性很多時對此都沒有把握。在原始時代，人只能知道誰是自己的母親，再透過母親去確認自己的外婆，舅父與姨媽，然後循着母系再追溯上去。這種組合叫做母系社會。

一個母系家族繁衍至一定的規模時，就會成為一個氏族。氏族大了就會分拆，多個有血緣關係的氏族，常會團結起來，形成部落，以對抗外族入侵的威脅。部落之間常為了爭奪資源，而互相征討，互相兼併。

人類的歷史，本身就是一部種族競爭求存的歷史，期間優勝劣敗，一些凝聚力不足，鬥志不夠頑強的民族，不斷地受到清洗，無法在人類歷史上扮演角色。尼安德達人，如今安在？北美的印第安人與澳洲的土著，已所餘無幾。究竟哪一個民族可以留存下來，哪些會在歷史上被剔走，主要是看一個民族的身份認同是否夠強，以及其民族的DNA可有足夠的愛國情懷，以至當國家處於危難的時候，有多少人願意像魯迅先生一樣，決志「我以我血薦軒轅」。

一個民族，除了有血緣關係外，還因所處的地理環境，而養成同樣的生活習慣。並因為有同一樣的歷史經驗，而相信同一樣的神話，有同一樣的價值觀。早期的圖騰與禁忌，慢慢會演變成一個民族的宗教與文化藝術，成為一個民族與別不同的地方，成為一種強烈的身份認同，能夠生存至今的民族，其成員的DNA之中，早已烙下國族情懷的密碼。缺乏這種密碼的民族，可能早已被淘汰。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/國族觀念是怎樣形成的-201578

痴撚線，新大陸土著輸係因為國族認同問題？
你冇撚嘢啊聖誕老人，癲撚過納粹

永青今年收左幾多張聖誕卡?

咁香港民族一定可以長存

不留存的先係好

生存先係弱者

用最正統既大中華意識計
都係在乎文化認同高於血統認同
施老闆明顯up得就up

咁中國人會滅族，佢地咁愛美國

佢引得魯迅證明佢完全唔知魯迅係咩睇法人地一早道出中国人係幾無賴野蠻市儈仆街

Darwin: am I a joke to you?

所以唐人死晒，漢人被滅絕

聖誕快樂

而越愛中國的人就越反共

母親為了保護自己的下一代，常願意以死相博。群居動物還會「不獨親其親，子其子」。狼群就會不分彼此地撫養族群的下一代。

狗都不如

德國？

美國獨立宣言

係加拿大讀書時
好多學生哥都有支國旗係個書包到
大時大節會插住國𣄃係車頭到

係大陸真係無咩點見過

痴撚咗線 快啲譯做英文send畀啲professor

人類必勝，速龍絕種

進化論有冇講乜DNA嘅畜牲咁賤洗千金百銀用盡時間關係去人地地頭移民，仲賤吹愛第個蝈家仲唱第隻國歌架？？？

咁施生反清復明左未

令佢地發過豬頭點會唔愛

文天祥呀岳飛呀果d應該唔係幾愛國

我都愛國

香港國

一堆廢話， F5

On9，咁多年美國民族咁多元化，第一代係被逼害逃亡既清教徒，俾英國統治，之後不斷吸納外來人口，而加係世界第一強國，咁美國算係邊一個「民族」，施永青點解釋？有容乃大，2020年仲係到散播民族主義，公然支持民族消民族呢個主張，施永青可恥，憑佢呢d論點已經可以攞出黎俾世界公審

exactly
支爆記得入返施永青數

所以香港民族可以留存落去

通篇狗屁 拉

共產黨不代表中國

雖然遲咗，但係聖誕快樂！

屌你施生原來係卧底黃絲嚟
竟然公開支持香港民族合情合理抗拒鄰國入侵

支那咁又有錢佬移民又係咩撚化論？

咁點解納粹德國同蘇聯會收皮？講愛國支那人一定唔夠呢兩個國家㗎國民黎

即係你話大宋子民唔愛國所以畀蒙古滅？

孫中山咪就係因為愛國反大清
年輕人咪就係因為愛港反共

其實佢啱

孫中山咪就係因為愛國反大清
年輕人咪就係因為愛港反共

年輕人就係因為愛港而反共令香港得以sustain

咁支那係咪退化？

佢up嘜春

歷史上大把政權用極端民族主義挑起事端同戰爭 而結果大家有眼見

所以中華人民共和國國歌作曲家田漢先生因為唔夠愛國，所以要比人批鬥死埋?佢個仔都死埋絕左後啦，點解釋?

佢連中國同共產黨都未識分

支那有錢出國嘅

你覺得咩背景

漢人/滿人/南蠻 都唔係同一種族
香港人愛滿人國家做乜柒

屈完魯迅屈達爾文
文學你無恥d仲可以撻句作者已死來扭曲
科學你都夠膽吹其實佢係咪真心
唔通恐龍滅絕係因為佢地唔撚愛國呀

一般動物都會有血緣意識。父母會照顧自己的子女

動物好多近親繁殖,養大完屌個女,姊弟交配

仲有好多會食/殺左自己d子女
好心佢唔識唔好份識啦
又唔睇多d記錄片又鳩噏
聖誕老人施永青真係戇鳩唔係扮嘅

九唔搭八
民族意識從來唔涉及國家

做乜撚嘢成日要擺呢條撚樣嘅嘢出嚟？

中國人為利益可以
子女批鬥父母
父母出賣子女
中國人連一般動物都不如

先解釋澳洲兔仔發生什麼事

中共都係70年，關DNA咩事美國係咪國家，立國二三百年咩人都有，同DNA又有咩關係

弱智生意佬有乜好講？

傳統華人喜愛黑社會文化，
上至天子，下至平民。
甚至高調宣揚，尤其有藍絲的一班
西方人早在上世紀走向愛心人權社會。
個個高官都深明共產黨反起面上黎都抄家。
所以投票時無人敢舉手反對
唱歌時要一齊拍手，
這種法西斯式陽奉陰違，
場面實在令後世人嘔心。

高舉民族性就係個人價值低先要藉結社壯大。簡單講即係垃圾民族。

咁美國咪一早滅國

人在外國，心更愛國
咁蟈一定最愛國

我愛香港
好多香港人都愛 甚至可以為香港付出生命

香港民族

食屎青
今日你未執笠衹係因為地產霸權

當初美國人背叛英國 仲要搞獨立
美帝一定會滅亡

法西斯

荒誕老人曲線支持香港人自成民族

離地白痴
唔係有錢，有鬼報紙登佢啲廢話。廢到話明明假鷄蛋成本高過賣價都有人做。

香港民族是怎樣形成的

主要是看一個民族的身份認同是否夠強，以及其民族的DNA可有足夠的愛國情懷，以至當國家處於危難的時候，有多少人願意像魯迅先生一樣，決志「我以我血薦軒轅」。

=> 講得好, 不過全部中共紅2, 3, 4 代都有外國護照既???
特別習近平老妻女有美國護照.
共產黨真係好有愛國情懷.

又唔見美英日德國元首子女有外國護照??
難怪美英日德強過中共.

土著咪有佢講嘅dna
驅使佢哋唔接受外來物
最後滅亡 情況尤如宇宙唯一真理國贏國

佢算唔算鼓吹地區社會團結 及地區鬥爭
宣揚民族主義 有違多元民族觀
企圖分裂二百多個民族 其中重點疆藏蒙港
仲引用魯迅暗諷當朝官員體制敗壞
反了反了

利申 唔明佢講乜 太深奧